Bob叔 vs 慕容 ?

啱啱睇晒三條片，bob叔有幾個point講得啱嘅，就係讀書有用、youtuber唔應該教人唔好讀書、唔鍾意讀書係個人選擇，將來唔好埋怨，但佢係有扭曲moyung講嘅嘢，而Moyung整條片最後嗰句先係重點「你一係有技能、一係人際關係、一係父幹，三樣嘢都冇就唔好諗住唔靠學歷」呢句都啱嘅，兩邊都有各自觀點，相反，Yaki整條片都冇觀點仲要覺得自己啱，Yaki真係收得皮

Btw moyung喺條片翻炒返佢一年前嘅片話「讀書發挖自己潛能興趣」，但bob叔同好多連登仔都話佢講過「讀書冇撚用」，想問問係邊一條片？

先定義咩係讀書
讀恒大算唔算讀書

老老實實 你過我打手都係咁講架啦
睇完慕容條片覺得佢真係有道理
而且好明顯bob叔有d屌佢既論點的確係站不住腳
不過清高既連登仔點會click入去睇比佢賺view呢

呢條片就已經完場啦
用做雞倫敦金去笑鳩人讀大學無用

佢地po極都係話學歷冇撚用嗰個片，但係冇話過讀書冇撚用喎

佢係話學歷冇用，唔係讀書冇用，點解個個都理解成讀書 = 學歷？讀書不是求分數呀

佢0:40左右係自己講過 讀書係無撚用 膠完未

樓主？

上文下理「我識人做倫敦金，唔使讀書，一個月搵十幾萬，點解要讀書呀咁樣？」佢呢個舉例係指某啲行業可以靠技能所以唔使讀書，而唔係話讀書冇用喎

Btw 同意呢個例子好差

總之正常嘅人都唔應該咁易比佢哋影響 要有自己嘅判斷力

對

但學歷會冇用

佢成個present根本好有問題，係讀書係未必搵到錢，但佢就直接將讀書同搵錢劃上等號再用黎衡量有冇用。咁都冇問題？

唔係樣樣職業學歷都有用，例如球員、藝術家、藝人等等，相反，有啲職業冇學歷就做唔到，例如管理層、醫生律師會計師等，唔係學歷高就一定搵得錢多，只係學歷高你收入比較穩定，冇嘢係絕對嘅

所以我咪一直講佢論點正確但論證錯誤囉，佢冇將讀書同搵錢劃上等號喎，只係話高學歷唔一定搵錢多

其實無人會睇哂佢咁多條片再明析佢係咪完全話讀書無用
佢依條片連標題都擺明話讀書無用 其實都夠影響人
就算佢之前or之後有帶/帶番頭盔 都夠影響班小學雞 明唔撚明

今次反cup 牙bob好堅

無？2:20秒佢自己話讀書如果唔講搵錢，就好似你打lol打到韓服第一，但唔參加比賽一樣，係無用係虛名,咁都唔係將讀書同搵錢掛勾我都真係無野好講，大家繼續支持慕容吧

好心就算佢要出黎講偉論 都學番咩係論點，論據，論證啦，比佢論點正確，但論證錯撚晒仲好意思先好拍片大大聲聲講讀書無用 真係人唔笑狗都吠

係喎，我錯，咁問題係？

所以個問題咪就係個慕容自己講錯野散播錯嘅野比觀眾，比人吊仲要死口唔認囉

我反而覺得有少少矛盾，佢嘅觀點係學歷冇用，呢句嘢我係部分同意嘅，但2:20講到讀書唔講搵錢係浪得虛名，咁即係佢認同讀書=搵錢啦，咁咪推翻佢個觀點？佢up乜9？

好高興有位c兄清查番

清晰